# Ejercicios propuestos - Laboratorio

1. Empleando los siguientes codigos desarrollar un login en consola que permita ingresa un usuario y una contraseña, la condicion es si ingresa tres intentos, el inicio de sesion pueda estar inactivo por quince segundos.

## Primer código

```java
import java.io.Console;

class Password {

    public void OcultarPassword() {
        Console console = System.console();
        if (console == null) {
            System.out.println("No se pudo obtener la instancia de la consola");
            System.exit(0);
        }

        char[] passwordArray = console.readPassword("Contraseña: ");
        for (int i = 0; i < passwordArray.length; i++) {
            System.out.print("*");
        }
        System.out.println();
        console.printf("Contraseña ingresada: \n", new String(passwordArray));

    }

    public static void main(String[] args) {
        new Password().OcultarPassword();
    }
}
```

## Segundo código

```java
import java.util.Scanner;

public class JavaConsoleLogin {
    public static void main(String[] args) {
        Scanner input = new Scanner(System.in);
        System.out.print("Usuario: ");
        String username = input.nextLine();
        System.out.print("Contraseña: ");
        String password = input.nextLine();
        System.out.println("Usuario: " + username);
        System.out.println("Contraseña: " + password);
        if (username.equals(username)) {
            if (password.equals("admin123")) {
                System.out.println("Inicia sesión correctamente [:)] ...");
            } else {
                System.out.println("Contraseña incorrecta [:(]...");
            }
        }
        input.close();
    }
}
```

## Se requiere un programa que modele una cuenta bancaria que posee los siguientes atributos:

* Nombres del titular.
* Apellidos del titular.
* Número de la cuenta bancaria.
* Tipo de cuenta: puede ser una cuenta de ahorros o una cuenta corriente.
* Saldo de la cuenta.

Se debe definir un constructor que inicialice los atributos de la clase.
Cuando se crea una cuenta bancaria, su saldo inicial tiene un valor de cero.

En una determinada cuenta bancaria se puede:

* Imprimir por pantalla los valores de los atributos de una cuenta bancaria.
* Consultar el saldo de una cuenta bancaria.
* Consignar un determinado valor en la cuenta bancaria, actualizando el saldo correspondiente.
* Retirar un determinado valor de la cuenta bancaria, actualizando el saldo correspondiente. Es necesario tener en cuenta que no se puede realizar el retiro si el valor solicitado supera el saldo actual de la cuenta.

## Clase: CuentaBancaria

```java

```
